<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Serivce Mesh on Service Mesh爱好者</title>
    <link>https://servicemesher.github.io/tags/serivce-mesh/</link>
    <description>Recent content in Serivce Mesh on Service Mesh爱好者</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 May 2018 21:48:05 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://servicemesher.github.io/tags/serivce-mesh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Service Mesh：重塑微服务市场</title>
      <link>https://servicemesher.github.io/blog/service-mesh-rebuild-microservice-market/</link>
      <pubDate>Mon, 21 May 2018 21:48:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://servicemesher.github.io/blog/service-mesh-rebuild-microservice-market/</guid>
      <description>今天我们不谈技术，不谈架构，也不谈具体的产品，我们来聊一聊在未来一两年之内，Service Mesh技术会在微服务相关的市场带来什么样的变化？
原文地址：https://skyao.io/publication/service-mesh-rebuild-microservice-market
大家好，我是敖小剑，今天给大家带来的这个主题叫做 “Service Mesh：重塑微服务市场”。
刚才主持人张亮提到说，过去一年Service Mesh成为一个热词。基本上，在国内的话，我差不多是Service Mesh最早的布道师。可能如果大家之前有看相关的资料的话，应该会看到一些我的资料。我先后做过几场的演讲，做过一些技术的分享，也写过很多文章。但在此之前，这些内容可能更多的都是集中在技术领域。那今天我们会特殊一点，我们今天不谈详细的技术，不谈具体的架构，我们也不谈具体的产品。后面的这些名词，Istio/Conduit/Envoy/Linkerd/Nginmesh，这些词可能听过，可能没听过，但没问题，今天这些我们统统都不讲。我们今天要讲另外一个东西：我们会聊一聊在未来一两年之内，Service Mesh技术会在微服务相关的市场带来什么样的变化？
主要内容会是三大块：首先我们会看一下目前微服务的市场的一些现状，然后接下来我们会探讨一下它的商业模式，在第三块，我们会重点讲一下Service Mesh对PaaS的意义。
OK，第一块，微服务的现状。
我们快速过一下。
目前微服务的背景是这样，首先目前在市场上是有这么一个潮流：传统企业会慢慢向互联网技术转型，其中微服务和容器是这个技术转型的核心。这个市场比较大，大家也都看好这样一个方向，这是大的时代背景。
简单回顾一下，微服务在国内，基本上是在2015年开始兴起。2016/2017这两年在国内的基本上就是大热了。我们能看到的是，未来这一两年之内，这个热潮应该继续延续。主要还是因为微服务这个技术是用于解决实际问题的，另外它也同样适用于各种企业。这样的大背景之下，我们来看现在使用微服务的客户现状。
实际上，我们之前在谈到Service Mesh技术为什么演进的时候，我们有提到，在Service Mesh之前，第一代的侵入式微服务框架，它的门槛相对稍微高一点，典型的代表的是Dubbo，Spring Cloud。对于传统企业来说，传统企业其实缺乏一些互联网的技术基因，这些包括技术，人才，经验，还有开发流程。在实际的市场当中，我们可以看到，大多数企业，虽然他们试图在微服务方面有一些转变，但实际上，在落地的时候还是会遇到一些问题。目前第二代的Service Mesh技术其实主要是冲着解决这个问题来的。他的思路在于要想办法用Service Mesh这样一个技术来降低微服务落地的门槛，最后帮助传统企业完成整个技术转型。这是目前大的背景和现状，我们下面来详细聊一下在这个背景当中一些具体的东西。
微服务的一个痛点：落地很难。
在这个地方我放了一个冰山图，左边的有一个坐标，就是说要实现好一个微服务，技术要求大概是一个什么样子，我这边简单的画了一下。
实际上我们可以看到，就是说如果以60分为及格线的话，那很遗憾的是，虽然这个冰山我们看它的体积非常的巨大，这个市场规模是非常大的，但实际上到目前真正能够落地的，能够浮在水面上的，其实并不多。这个问题在哪里？
因为它落地太难了。
落地难的原因是门槛比较高。我们简单的罗列了一下，比如说典型的Spring Cloud，他的技术栈，我们看到的这些特性的列表。大家可以看到非常多的东西，左边这个地方Spring Cloud的各个组件。大家如果用过Spring Cloud的都会比较熟悉。当然两边并不是严格对称，这只是一个示意。
实际上在这样的一个巨大的特性列表和组件列表当中，比较头疼的是：如果你是一个新人的话，你要第一时间掌握的东西其实是非常多的。Hello Would都很简单，但是你真的要掌握，这些东西是要一个一个吃透的。
为什么这个门槛会这么高？在这里面要指出一点，就是说：解决问题的思路有点不太对。
我们先看左边这个图，我们现在如果是想要一辆汽车，那OK，可以像左边这个图一样。我们看到一辆汽车分解之后是会有多少个零件？我们现在通过类库的方式，实际去组装辆汽车，我可以给你不同的组件，不同的类库，然后告诉你这个是发动机，这个是轮胎，这个是刹车……这确实会比自己从头到尾，从每一个螺丝钉开始制造，去组装整车要轻松的多，比如说至少有个成熟的发动机，至少方向盘可以不用自己做了。但是实际上，对用户而言，必须要对整体有非常深的认识：你知道每个组件能做什么，选择合适的组件，并把他们并拢起来。这样对一个系统的了解是需要比较深的。
我们再看看右边：你组装出来的东西是什么样子？最上面这个跑车可能是所有人的梦想，对吧？但实际当中，不同的用户，他的能力是不一样的，他的投入也不一样。那他最终得到产出品，很有可能不是上面的这个让大家心动的跑车。很可能只是一个普通的大众，只能只一个QQ，甚至，其实最后一张图非常凄惨：不知道出来的会是什么，很可能是接近无法使用的产品。
在下一代的Service Mesh当中，会用其他的方式来完成这个事情。
首先通过智能代理的方式，屏蔽掉大家对底层各个组件的认知。Service Mesh会通过直接使用Sidecar的方式来完成这些功能。
从思路上说，在这个时候，最大的事情是调整战略。
我们回到需求：客户用这些东西的需求是什么？它的目标是把这个车造出来，但造出这个车的下一步，是开着它上路，去该去的地方。造车，并不是他的最终的目标，对吧？我们回到现实的例子，大家学习Spring Cloud的目标是仅仅掌握Spring Cloud吗？我们说到，做微服务的实现，是把我们体系架构在微服务之上，然后让整个体系可以更快更好的运转。所以呢，客户真正的需求是用微服务做开发，做应用开发，应用是它的核心价值。这种情况下，对于微服务系统本身的掌握，要求其实不应该那么高。
比如说我随便举个例子，我相信在座的各位，很多同学开过车对吧？你可能开车的驾驶技术很高，但是如果我们现在，举个例子说：我给你一堆组件给你组，你能不能组装成一辆车？我相信在坐的同学应该没有几个能办得到。
所以，在这个地方，在Service Mesh里面，最重要的是：我们会做一个思路的转变。我们不再以组件的方式给客户提供服务，而且直接给客户成品，而且是精心打磨的成品。这个大家梦想中的跑车，开箱即用，直接呈现在客户面前。它非常的方便，可以非常快速地使用它。他的品质是经过打磨好之后的，然后客户只需要知道该怎么驾驶就好了。
这是整个Mesh的思路。
在这个思路背后，代表了一个重要的核心理念。我们会看到，第一代的微服务将当时微服务开发的门槛降低了，在第一代微服务之前，你需要一切从零开始，你需要从每一行代码开始。换句话说，在你造整车的时候，你需要从每个螺丝钉开始，这必然是很难的。
第一代微服务至少提供了一些成熟的组件，比如说发动机OK啦，这个门槛它降低了一部分。第二代微服务，我们是希望在这个基础上，将门槛进一步降低。60分不再是及格线，我们希望将它降成30分。这个目标如果能够达成，对于期望用微服务来做技术革新的企业来说，他这个时候可以更容易地落地。大家可以想象，一场考试，及格线是60分和及格线是30分，这个时候及格率会发生质的变化，这个时候能释放出来的市场规模也会远远大于前者。
OK，这个第一阶段我们讲好。
嗯，在这个地方，我想问大家一个问题：在座的各位，有没有哪一位所在的企业是真正的将微服务落地在一线生产上的？张亮兄？OK，你这个没问题。还有没有哪一位？OK？好，这个属于冰山水面上的部分。后面还有没有其他同学？有没有同学做过尝试的？就是在你们的实际的生产当中，实际落地微服务的架构，OK，这边有些同学。
好，实际上调查的和我们预期的还是有点像的。真正的大家能够把微服务落地的，就是冰山上面露出来的一小部分。
OK，我们进行第二个探讨：Service Mesh和微服务市场模式的探讨。
我先抛出一个问题：假设现在有一个公司，他要推微服务，但它确实之前没有这样的经验，它可能也缺乏这样的人才，所以在技术能力上它会有些欠缺。那这个时候怎么办？
哪位同学能给我想一个办法？或者说如果现在你的领导和你说：我们要上微服务了，有什么办法？这个很现实的，领导明天就你定方案，然后你发现你的团队好像大家都没玩过，也都不会。请你告诉我怎么办？有没有哪个同学给我一个想法？
 注：现场互动，有同学回答说，需要领导重视。
 嗯，非常重视，我们明天就上！
 注：现场互动，有同学继续说，招人，外包。
 恩，招人和外包，还有别的吗？OK，好，这位同学至少已经找到了明天早上开始推行微服务的一些方案了。
OK，我们简单过一下，刚才这个同学这里有一个比较有意思的地方：招人。这个有个比较有意思的东西给大家轻松一下。
这个是我个人的玩笑，用于区分互联网企业的一个简单方式：当发现有些事情自己不会做，也没有合适的人手，没能力的时候怎么办？一般互联网公司的习惯都是：挖！没人是吧，看一下业界谁会，挖！挖不过来是吧，薪水乘2？OK，互联网公司一般习惯这么干。但是传统企业一般不喜欢这么干，这里还包括伪装成互联网，大家应该懂这个意思吧？嗯，他的业务有可能是互联网业务，但他的工作方式，整个运作可能是传统企业的方式。但它的业务模式可能是互联网产品。这种企业的通常情况下它的习惯是买！拿钱去买，但他能买到什么？
当然这是个玩笑，但是有时候还是挺准确的，大家可以私底下去验证一下。
那我们现在说说，能买什么？
在这个市场，能为微服务的开发提供什么样的产品，什么样的服务吗？刚才同学说了一个：外包。是的，这个很正常。确实有非常之多的外包，但还有两个，一个是咨询，教你怎么做；一个是培训，包括出书也是一种培训，现场培训是另一种。还有一种就是卖产品，微服务相关的各种产品。整个市场会提供这些产品，但我们会注意到：前三者是不一样的。咨询、培训、外包本质上是要提升客户的能力，就是让你的能力更强。如果大家记得前面的那条线的话，现在就是在你考试的时候，让你的考试能力更强。产品是帮你稍微降低一下门槛。比如我告诉你，第五道题的答案是B，你填上就好了。最终达到大家及格的目标，至少起码及格。
整个市场提供的产品，大概是这个样子。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>